【加原文再推】

China’s Second Century of Humiliation

The conduct of Xi Jinping and the CCP will ultimately bring China a new century of shame.

By Ted S. Yoho
June 25, 2018

Image Credit: Flickr / home_of_chaos

The “Century of Humiliation” describes a period in Chinese history from the mid-19th to mid-20th centuries, when China was diplomatically and militarily dominated by Western colonial powers. Ending at the close of the Chinese Civil War and the establishment of the People’s Republic of China, the Century remains a major component of “modern China’s founding narrative.” ()